# Набросок за 4 часа.

Имхо такое задание прилично с теcтами, описаниям и делать минимум неделю.

## Идея матчинга

- [ ] Правила лежат в классах со своей логикой и валидацией (которое отнимет cpu время при переборе)

## Замечания (грустный текст)

Мое мнение что не стоит делать никакой матчинг на PHP в связки с БД.
Особенно использовать курсор. Если написать код на го который по сути цифры сравнивает в примере можно очень легко добиться производительности в 100 раз больше сравнивания готовые структуры, которые заботливо  положены в память. Обновлять их из топика кафки. Объекты и фильтры. Базу не дергать совсем.
Максимальная производительность будет когда они все лежат в памяти. Данная реализация работает со скоростью черепахи, но это было и ожидаемо.

- Лара -> БД
- Лара -> Кафка (события)
- Лара -> Кафка (структура объекта и фильтра для матчинга) - обновление словаря

- ГО <- обновляет словари из кафки
- ГО <- по команде начинает брутфорсить свои словари и идет по pipe матчинга
- ГО -> пишет результат в кафку
- ГО с базой работает только при холодном старте чтобы загрузить со слейва базы вьюшку - набор для своих двух словарей

# Набросок архитектуры

Controller -> DTO -> Service -> Repository

В будущем мог бы отрефакторить на доменную архитектуру. Но сейчас и MVC подойдет для двух ресурсов и двух событий (что угодно подойдет).

А после выбора архитектуры написать кодогенератор, чтобы руками не создавать кучу однотипных файлов.

# Что нужно сделать за спринт (или два)

- [ ] makefile
- [ ] docker-compose
- [ ] выбрать архитектуру
- [ ] написать кодогенерацию для апи (openapi генерирует request response dto и т.д.)
- [ ] обсудить схему БД (json выбран специально)
- [ ] переписать матчинг на го
- [ ] cicd
